%%
%% Arquivo de referências bibliográficas.
%%

% Source: http://www.igi-global.com/reference/details.asp?id=33232
@incollection{souza-et-al:iism08,
 title = {{Designing Web Information Systems for a Framework-based Construction}},
 author = {Souza, V\'{\i}tor E. S. and Falbo, Ricardo A. and Guizzardi, Giancarlo},
 booktitle = {Innovations in Information Systems Modeling: Methods and Best Practices},
 chapter = {11},
 edition = {1},
 editor = {Halpin, Terry and Proper, Eric and Krogstie, John},
 pages = {203--237},
 publisher = {IGI Global},
 year = {2008}
}

@mastersthesis{souza2007frameweb,
	title={FrameWeb: um M{\'e}todo baseado em Frameworks para o Projeto de Sistemas de Informa{\c{c}}{\~a}o Web},
	author={Souza, V{\'\i}tor E Silva},
	year={2007},
	school={Programa de P{\'o}s-Gradua{\c{c}}{\~a}o em Inform{\'a}tica, Universidade Federal do Esp{\'\i}rito Santo}
}

@monography{duarte-pg14,
	title={Aplicação do Método FrameWeb no Desenvolvimento de um Sistema de Informação na Plataforma Java EE 7},
	author={Duarte, Bruno Borlini},
	school={Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
	address={Vitória, ES, Brasil},
	year={2014},
	type={Projeto de Graduação}
}

@monography{prado-pg15,
	title={Aplicação do método FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informação utilizando o framework VRaptor 4},
	author={do Prado, Rodolfo Costa},
	school={Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
	address={Vitória, ES, Brasil},
	year={2015},
	type={Projeto de Graduação}
}

@book{pressman2011engenharia,
	title={Engenharia de software},
	author={Pressman, Roger S},
	volume={7},
	year={2011},
	publisher={Makron books Sao Paulo}
}

@article{fayad1997object,
	title={Object-oriented application frameworks},
	author={Fayad, Mohamed and Schmidt, Douglas C},
	journal={Communications of the ACM},
	volume={40},
	number={10},
	pages={32--38},
	year={1997},
	publisher={ACM}
}

@book{fielding2000architectural,
	title={Architectural styles and the design of network-based software architectures},
	author={Fielding, Roy T and Taylor, Richard N},
	volume={7},
	year={2000},
	publisher={University of California, Irvine Doctoral dissertation}
}

@misc{falboPojSis,
	author = {Falbo, Ricardo de Almeida},
	title  = {{Projeto	de	Sistemas de	
	Software}},
	note   = {Notas de Aulas voltadas para a Disciplina Projeto de Sistemas de Software , ministrada entre agosto e dezembro de 2017, na Universidade Federal do Espírito Santo, Departamento de Informática, Curso de Cinência da Computação},
	url    = {https://inf.ufes.br/~falbo/files/PSS/Notas_Aula_Projeto_Sistemas_2017.pdf},
	pages  = {135},
	year= {2017}
}

@misc{falboEngSoft,
	author = {Falbo, Ricardo de Almeida},
	title  = {{Engenharia de	
	Software}},
	note   = {Notas de Aulas voltadas para a Disciplina Projeto de Sistemas de Software , ministrada entre agosto e dezembro de 2014, na Universidade Federal do Espírito Santo, Departamento de Informática, Curso de Cinência da Computação},
	url    = {https://inf.ufes.br/~falbo/files/ES/Notas_Aula_Engenharia_Software.pdf},
	pages  = {144},
	year= {2014}
}

@inproceedings{campos-souza:webmedia17,
	title = {{FrameWeb Editor: Uma Ferramenta CASE para suporte ao M{\'{e}}todo FrameWeb}},
	author = {Campos, Silas Louzada and Souza, V{\'{i}}tor E. S.},
	booktitle = {{Anais do 16º Workshop de Ferramentas e Aplica{\c{c}}{\~{o}}es, 23º Simp{\'{o}}sio Brasileiro de Sistemas Multimedia e Web}},
	address = {Gramado, RS, Brazil},
	pages = {199--203},
	publisher = {SBC},
	month = {oct},
	year = {2017}
}

@article{mendes2002arquitetura,
  title={Arquitetura de software: desenvolvimento orientado para arquitetura},
  author={Mendes, Ant{\^o}nio},
  journal={Rio de Janeiro: Campus},
  year={2002}
}

@incollection{olsina2001specifying,
	title={Specifying quality characteristics and attributes for websites},
	author={Olsina, Luis and Lafuente, Guillermo and Rossi, Gustavo},
	booktitle={Web Engineering},
	pages={266--278},
	year={2001},
	publisher={Springer}
}

@book{bourque2014guide,
	title={Guide to the software engineering body of knowledge (SWEBOK (R)): Version 3.0},
	author={Bourque, Pierre and Fairley, Richard E and others},
	year={2014},
	publisher={IEEE Computer Society Press}
}

@book{Alur:2003:CJP:863711,
	author = {Alur, Deepak and Malks, Dan and Crupi, John and Booch, Grady and Fowler, Martin},
	title = {Core J2EE Patterns (Core Design Series): Best Practices and Design Strategies},
	year = {2003},
	isbn = {0131422464},
	edition = {2},
	publisher = {Sun Microsystems, Inc.},
	address = {Mountain View, CA, USA},
}

@INPROCEEDINGS{1365980, 
	author={J. Wojciechowski and B. Sakowicz and K. Dura and A. Napieralski}, 
	booktitle={Proceedings of the International Conference Modern Problems of Radio Engineering, Telecommunications and Computer Science, 2004.}, 
	title={MVC model, struts framework and file upload issues in web applications based on J2EE platform}, 
	year={2004}, 
	volume={}, 
	number={}, 
	pages={342-345}, 
	keywords={Internet;Java;Web sites;database management systems;distributed object management;Internet technology;J2EE platform;JavaBeans;MySql database management system;Struts framework;TUL Internet service;Web applications;World Wide Web;file upload;model view controller;open source Apache-Tomcat server;Application software;Centralized control;Communication system control;Computer science;Displays;Java;Logic;Microelectronics;Web and internet services;Web server}, 
	doi={}, 
	ISSN={}, 
	month={Feb},}

@article{mackinnon2000endo,
	title={Endo-testing: unit testing with mock objects},
	author={Mackinnon, Tim and Freeman, Steve and Craig, Philip},
	journal={Extreme programming examined},
	pages={287--301},
	year={2000}
}

@book{Fowler:2002:PEA:579257,
	author = {Fowler, Martin},
	title = {Patterns of Enterprise Application Architecture},
	year = {2002},
	isbn = {0321127420},
	publisher = {Addison-Wesley Longman Publishing Co., Inc.},
	address = {Boston, MA, USA},
}

@techreport{salvatore-pg16,
	title = {{AlocaWeb e BibLattes - M{\'{o}}dulos do sistema Marvin}},
	author = {Salvatore, Thiago R.},
	institution = {Projeto de Gradua{\c{c}}{\~{a}}o, Departamento de Inform{\'{a}}tica, Universidade Federal do Esp{\'{i}}rito Santo},
	year = {2016}
}

@techreport{manzoli-pg16,
	title = {{SAE - Sistema de Acompanhamento de Egressos}},
	author = {do Nascimento, Bruno Manzoli},
	institution = {Projeto de Gradua{\c{c}}{\~{a}}o, Departamento de Inform{\'{a}}tica, Universidade Federal do Esp{\'{i}}rito Santo},
	year = {2016}
}
